民陣元旦大遊行 良心審判689

民陣元旦大遊行 良心審判689

2018-12-18
要聞

民陣元旦以「香港未完蛋，希望在民間」為主題舉行大遊行。謝榮耀攝

【本報訊】民陣將於明年元旦以「香港未完蛋，希望在民間」為主題舉行大遊行，希望市民為律政司放生前特首梁振英UGL事件及萬億東大嶼填海計劃等表態，向政府表示即使建制派把持議會，但香港最強的力量從來都在民間，今次遊行將以政府總部為終點，並於遊行後進入公民廣場。

民陣表明只會通知行政署，不會填申請表格接受相關限制，指法庭已裁決公民廣場限時開放違憲，強調集會示威毋須向政府申請。

民陣昨見記者交代元旦遊行安排。召集人岑子杰表示，過去一年多名民主派被褫奪參選資格，東大嶼填海計劃令庫房面臨被淘空，UGL事件中前特首梁振英獲放生不被檢控，令不少市民懷疑出路何在，但他希望市民透過參與遊行，讓政府及建制派知道「最大力量在民間」。

相關新聞：UGL案「官官相衞」 陳文敏促鄭若驊 重尋法律意見

擬闖公民廣場

多名民主派人士針對律政司放生梁振英，不滿律政司司長鄭若驊「龜縮」拒絕回應事件，其中社民連梁國雄直斥，梁振英「擺到明貪污」，多次沒有申報利益，包括擔任特首後沒有申報收取UGL 5,000萬元，以及在2012年明知錢果豐擔任UGL董事，卻委任對方為港鐵主席，呼籲市民遊行，以「良心法庭」判梁振英罪。因佔中案正在審訊的佔中三子之一的陳健民則直言，不少人認為上街已無法阻止政府沉淪，「最重要向自己交代，唔會同政府一齊沉淪」，呼籲市民珍惜遊行機會。

民陣副召集人陳皓桓表示，今年十．一遊行民陣在公民廣場集會時，因行政處阻止遊行人士持港獨標語進入公民廣場，引起混亂，陳稱，民陣已要求與行政署及特首林鄭月娥會面，但對方已回覆拒絕，強調政府就公民廣場限制被判違憲一案上訴是不合理，「集會示威毋須向政府申請」，民陣亦已向警方申請不反對通知書，不排除警方會以他們沒有向行政署申請為由拒絕，重申法庭已裁決公民廣場有條件開放是違憲，港人應可自由進入。

■記者梁穎妍

相關新聞

UGL案「官官相衞」 陳文敏促鄭若驊 重尋法律意見

完蛋大遊行

下聯：

明天會更好，
今晚過唔到！

飯民快完蛋

遊行到2047

遊行係表面姐
最緊要籌旗

最強的力量在民間